\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}

\usepackage{../common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Алгоритмы. Домашняя работа №10}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[\bfseries 1.]
		\setcounter{enumi}{0}
		
		\item   Требуется определить, может ли первая команда стать чемпионом.

                Посторим сеть. 
                Определим $\binom n 2$ вершин $m_{ij}$, которые символизируют матч между $i$ и $j$ командами.
                Добавим так же $n$ вершин $t_i$, символизирующие $n$ команд. \\
                Исток -- $s$ -- соединим во всеми вершинами $m_{ij}$, и установим пропускную способность через эти ребра равную 1. \\
                Каждую вершину $m_{ij}$ соединим ребром с $t_i$ и $t_j$, с пропускной способностью, равной 1. \\
                Если матч между $i$ и $j$ был сыгран, то проведем ребро только к выигравшей команде, с пропускной способностью равной 1. \\
                Пусть первая команда сыграла $k$ матчей, и выиграла $w$ из них. Тогда ей остается сыграть $n-k-1$ матчей, 
                    и максимальное количество очков, которое она может набрать, равно $p_1 = w + n - k - 1$. 
                Чтобы первая команда побетила в турнире, необходимо, чтобы $p_i < p_1, i > 1$.
                Теперь соединим $t_1$ c $t$ c пропускной способностью $\infty$, 
                    а остальные вершины $t_i$ соединим с истоком $t$, и поставим пропускную способность равную $p_1 - 1$. \\
                Если мы сможем найти максимальный поток в такой сети, равный $\binom n 2$, 
                    то первая команда может выиграть турнир.

                Пояснения.\\
                Поток, выходящий из $s$ равен $\binom n 2$. 
                Входной поток каждой вершины $m_{ij}$ равен 1, значит выходной тоже должен быть равен 1.
                Выходной поток из $m_{ij}$ означает какой команде ушло очко.
                Значит входной поток в $t_1$ должен быть больше любого входного потока в оставшиеся $t_i$. 
                Из $t_i$ выходит одно ребро, чтобы ограничить поток через $t_i$, 
                    мы ставим на этом ребре пропускную способность меньше $p_1$. 
                Найти поток, равный $\binom n 2$ означает распределить все возвожные очки между командами. 
                \\               

        \item   Для каждого выделенного узла требуется проложить путь по ребрам сети на границу, 
                так, чтобы никакие два пути вершинно не пересекались.

                Рассмотрим исходную сетку $A$, оставим от нее только узлы.\\
                Теперь скопируем ее и расположим копию $A'$ ровно над собой. \\ 
                Рассмотрим узлы $u_{i,j}$ из нижнего слоя, проведем ребрa $(u_{i,j}', u_{i,j})$. 
                Получится конструкция из столбиков. \\
                После этого из $u_{i,j}$ проведем ребра в $u_{i,j+1}', u_{i,j-1}', u_{i+1,j}', u_{i-1,j}'$. \\
                Получается в каждый узел исходной сетки входит ребро из вехнего слоя, 
                    и выходят четыра ребра в <<соседей>> с верхнего слоя. 

                Для крайних узлов добавим только ребра к существующим вершинам. \\
                Теперь рассмотрим все крайние узлы, добавим одну вершину ниже нашей конструкции, 
                    и соединим все крайние узлы с ней, это будет исток $s$. 
                Рассмотрим выделенные вершины. Добавим вершину $t$ выше нашей кострукции, 
                    и соединим ее со всеми выделеными вершинами в слое $A'$.

                Всем ребрам установим пропускную способность равную 1. \\
                Если посмотреть на конструкцию сверху, то мы получим ту же сетку, 
                    но с ограничением, что через один узел нельзя пройти больше одного раза, 
                    так как если мы пришли в $u_{i,j}'$, то выйти мы можем только через ребро $u_{i,j}$, 
                    у которого пропускная способность равна 1. 

                Чтобы решить задачу, нужно найти максимальный поток в получившейся сети, 
                    причем он должен быть равен количеству выделенных вершин в изначальной сетке. 
                \\

        \item   Докажите, что после каждой итерации поиска блокирующего потока 
                расстояние между стоком и истоком увеличивается хотя бы на единицу. 

                Предположим, что это не так, и расстояние после i-ой итерации осталось прежним, равным $k$.
                Это значит, что в дополнитульную сеть был включен какой-то путь $s\to t$ длины $k$, 
                    а это значит, что существует такой путь длины $k$, на котором нет насыщеных ребер.
                Но на предыдущем шаге мы нашли блокирующий поток длины $k$, значит насытили все пути $s \to t$ длины $k$ 
                    -- противоречие.


	\end{enumerate}

\end{document}
